<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<environments>

<environment id="fed" closeto="pr" weight="3">
    <name>Федора</name>
    <shortname>Фед.</shortname>
    <desc>Распрострањена дистрибуција оперативног система Гну-Линукс, коју одржава и развија заједница њених корисника, уз спонзорство компаније Редхет. О преводу Федоре на српски можете више сазнати на страни <link url="http://translate.fedoraproject.org/languages/sr"> српског преводилачког тима</link>.</desc>
</environment>

<environment id="gnm" closeto="pr" weight="5">
    <name>Гном</name>
    <shortname>Гном</shortname>
    <desc>Слободно окружење радне површи за униксолике оперативне системе (попут Гну-Линукса), на чијем непрекидном развоју сарађују програмери, уметници, преводиоци, итд. широм света, уз подршку многих великих компанија. Гном на српски преводи тим добровољаца, о чему можете читати на њиховим <link url="http://prevod.org">организационим странама</link>.</desc>
</environment>

<environment id="kde" closeto="pr" weight="5">
    <name>КДЕ</name>
    <shortname>КДЕ</shortname>
    <desc>Слободно окружење радне површи са најдужом историјом међу таквима, које се користи на разним униксоликим оперативним системима. Његовом развоју доприносе људи широм света, многи уз материјалну подршку мањих и већих компанија. Преводи се заједничким добровољним напором његових корисника, чија су прегнућа и методи рада описани на странама <link url="http://sr.l10n.kde.org">КДЕ-а на српском</link>.</desc>
</environment>

<environment id="moz" closeto="pr" weight="5">
    <name>Мозила</name>
    <shortname>Моз.</shortname>
    <desc>Популарна збирка програма за потребе мрежне, попут разгледања Интернета и управљања е-поштом, под покровитељством Задужбине Мозила. Локализацију на српски Задужбина је уврстила у своје званичне пакете, а раду на њој можете сазнати почев од стране <link url="http://cowfarm.no-ip.org:9000/mozilla/wiki/WikiStart">јавне радионице</link>.</desc>
</environment>

<environment id="ooo" closeto="pr" weight="5">
    <name>Опенофис.орг</name>
    <shortname>Ооо.</shortname>
    <desc>Бесплатна и слободна збирка канцеларијских програма — обрада текста, табеларни рачун, презентације, итд. Локализацијом на српски бави се језгро окупљено око студената и сарадника Математичког факултета у Београду, о чему се детаљније можете обавестити путем <link url="http://ooo.matf.bg.ac.yu">званичне презентације</link>.</desc>
</environment>

<environment id="unx" closeto="pr" weight="2">
    <name>уникс</name>
    <shortname>укс.</shortname>
    <desc>Класа оперативних система, посебно распрострањених у академским, научним и истраживачким круговима, а који чине и ослонац инфраструктуре Интернета. Данас се све више употребљавају и за канцеларијске и кућне намене, нпр. у изведби Гну-Линукса. Окружење уникса је подлошка многим другим окружењима у Појмовнику; у том смислу, локализацију уникса чини најпре локализација многих стандардних системских и других алатки, и то најчешће команднолинијског типа. На српски се преводе углавном под окриљем <link url="http://translationproject.org/team/sr.html">Преводилачког пројекта</link>.</desc>
</environment>

<!-- Метаокружења -->

<environment id="pr" weight="9" meta="true">
    <name>претежна употреба</name>
    <shortname>пре.</shortname>
    <desc>Изрази који се користе у већини окружења, литератури, или чак свакодневном говору.</desc>
</environment>

<environment id="uk" weight="8" meta="true">
    <name>уреднички компромис</name>
    <shortname>ук.</shortname>
    <desc>Некада су називи одређеног појма довољно разнолики кроз окружења, да се не може утврдити један који преовладава. Тада је неопходно да уредници начине компромисни избор једног израза који ће се користити у свим погледима на појмовник независним од окружења.</desc>
</environment>

<environment id="id" weight="0" meta="true">
    <name>идејна решења</name>
    <shortname>идеј.</shortname>
    <desc>Изрази који се не користе ни у једном од окружења које Појмовник познаје. Могу представљати чисто идејна решења, али и користити се у неким ограниченим изворима (нпр. одређена серија књига или већи програм).</desc>
</environment>

</environments>
